<resources>
    <string name="app_name">MuseumEgyptApp</string>
    <string name="everyday_life_label">Vida cotidiana</string>
    <string name="everyday_life_btn">Vida cotidiana (ver documental)</string>
    <string name="architecture_label">Arquitectura</string>
    <string name="architecture_btn">Arquitectura (ver documental)</string>
    <string name="art_label">Arte</string>
    <string name="everyday_life_first_text">La vida cotidiana en el Antiguo Egipto estaba fuertemente ligada al río Nilo y la agricultura, con campesinos dedicados a los cultivos y la vida en pequeñas casas de adobe. La sociedad era jerárquica, con el faraón en la cima, y las familias realizaban festejos para ocasiones importantes. La dieta consistía en cereales, legumbres, frutas y cerveza, y la higiene personal era fundamental.</string>
    <!-- Trabajo y Economía -->
    <string name="section_work_economy">Trabajo y Economía</string>
    <string name="work_agriculture">Agricultura: La economía se sustentaba en la agricultura, con el uso de un sistema de diques y canales para regar las tierras del Nilo.</string>
    <string name="work_barter">Trueque: Se utilizaba el trueque de cereales y otros productos como moneda de cambio, y el almacenamiento de excedentes era crucial para afrontar las hambrunas.</string>
    <string name="work_hierarchy">Jerarquía: La sociedad era jerárquica, y el faraón, considerado un dios viviente, garantizaba la justicia.</string>

    <!-- Vivienda y Rutina -->
    <string name="section_living_routine">Vivienda y Rutina</string>
    <string name="living_houses">Casas de adobe: Los campesinos vivían en casas sencillas construidas con adobe cerca de las tierras de cultivo.</string>
    <string name="living_food">Alimentación: La dieta se basaba en pan, cebollas, ajo, miel, cerveza, vino y frutas como dátiles e higos.</string>
    <string name="living_hygiene">Higiene y vestimenta: La higiene era importante, y la mayoría de las personas, de diversas clases sociales, andaban descalzas, usando sandalias de junco o cuero solo en ocasiones especiales.</string>

    <!-- Cultura y Celebraciones -->
    <string name="section_culture_celebrations">Cultura y Celebraciones</string>
    <string name="culture_festivities">Festividades: Existían numerosas fiestas religiosas, que servían como días de descanso, para disfrutar de procesiones y festines de comida gratuita proporcionada por los templos.</string>
    <string name="culture_rituals">Rituales familiares: Las celebraciones de nacimientos, matrimonios y funerales se conmemoraban en familia con rituales y festines, fortaleciendo los lazos y la conexión con el más allá.</string>

    <!-- Salud y Medicina -->
    <string name="section_health_medicine">Salud y Medicina</string>
    <string name="health_holistic">Enfoque holístico: Los egipcios tenían una comprensión holística de la salud, cuidando tanto el cuerpo como el espíritu.</string>
    <string name="health_herbs">Uso de hierbas: Los médicos eran respetados y utilizaban remedios naturales, como la miel, el ajo y diversas hierbas, para tratar dolencias y curar el cuerpo.</string>

    <!-- Architecture -->
    <string name="architecture_mastabas">Mastabas</string>
    <string name="architecture_mastabas_content">No son las construcciones más famosas ni las más espectaculares de la arquitectura del Antiguo Egipto, pero es importante conocerlas porque de ellas derivan las pirámides. De hecho, se trataba de pequeñas construcciones en forma de pirámide truncada, es decir, sólo contaba con la base o tronco de esta figura geométrica, sin su cuerpo superior con terminación en pico. Se erigían sobre enterramientos, donde originalmente se colocaban túmulos. Con el tiempo, esos túmulos fueron derivando en bloques de adobe y piedra, lo cual permitía crear una cámara abierta en el muro (serdab) en la que situar la estatua del difunto, en piedra o madera. Más adelante, se fueron añadiendo galerías y cámaras interiores.\n\nEn cuanto a sus dimensiones, llegó a tener hasta 50 metros de largo y 6 metros de alto. En su interior, un pozo daba acceso a la cámara funeraria subterránea, donde se encontraba el sarcófago y se realizaban los rituales. Esta cámara estaba ricamente decorada con motivos ornamentales y escenas relacionadas con el difunto y el más allá. También son abundantes las escenas de la vida cotidiana, por lo que se pueden considerar una interesantísima fuente de información sobre ella, aunque se trataba de una construcción funeraria empleada sólo en los más altos estamentos de aquella sociedad.</string>
    <string name="architecture_pyramids">Piramides</string>
    <string name="architecture_pyramids_content">Las pirámides no sólo son el gran icono de la arquitectura del Antiguo Egipto, sino también uno de los grandes símbolos de aquella civilización. Eran construcciones funerarias para el faraón y su familia. De hecho, no se construían en solitario, todo lo contrario: eran el eje sobre el que giraban otras muchas edificaciones, creando recintos funerario-religiosos muy amplios donde se levantaban otras pirámides más pequeñas para mujeres y parientes, así como templos religiosos en sus inmediaciones. Incluso en ocasiones se hacían construir residencias o palacios reales que permitieran la presencia de los reyes durante su construcción.\n\nEstas construcciones simbolizaban dos ideas, principalmente. Por un lado, hacían referencia a la colina primigenia que, según las cosmogonías de la religión egipcia, surgió de las aguas u océano primordial. Según algunos autores, esta concepción del origen del Universo podría estar a su vez influida por las inundaciones del Nilo, que en primer lugar dejaban al descubierto las elevaciones del terreno tras su descenso. Y por otro lado, serían una representación de la ascensión a los cielos del faraón, al inicio por medio de una gran escalera (pirámides escalonadas) y posteriormente por medio de una rampa perfecta (pirámides clásicas). En su interior se situaban galerías y cámaras que contenían a la momia del personaje para quien la pirámide estaba construida, con rica decoración y exvotos. En materia ornamental destacan los Textos de las Pirámides, un derroche de conjuros y súplicas en escritura jeroglífica para asegurar al faraón vida eterna en el más allá.</string>
    <string name="architecture_obelisk">Obelisco</string>
    <string name="architecture_obelisk_content">Uno de los elementos presentes en la arquitectura del Antiguo Egipto son los obeliscos, toda una seña de identidad de ésta. Con el surgimiento de los templos solares antes mencionados en Heliópolis, empezarían a proliferar, y se erigían inicialmente en estos templos como representación de la columna de agua primordial u océano (Nun) que dio origen al Universo, sobre la cual se posaría el sol. Sin embargo, como hemos visto, su uso se extendió posteriormente, formando parte de la estructura clásica de los templos.\n\nUna interpretación diferente, por cierto, le dio siglos después Akhenatón (Ajenatón, Amenhotep IV o Amenofis IV), hacia el 1.350 a.C, que los consideraba rayos petrificados de la deidad solar que promovió como única: Atón. Estos obeliscos tienen la particularidad de estar hechos en un solo bloque de piedra y procedían principalmente de canteras de Aswan, donde aún permanece uno que no llegó a ser extraído. Además de este obelisco inacabado, se calcula que hay una treintena, muchos de los cuales fueron sacados del país para decorar otras ciudades del mundo, como Roma, París o Nueva York.</string>
    <string name="architecture_temple">Templo</string>
    <string name="architecture_temple_content">El templo es la otra gran tipología de la arquitectura del Antiguo Egipto. Su concepto religioso es muy diferente al que se maneja en la actualidad. En aquel entonces, se trataba más bien de la ‘casa’ de un determinado dios, y no de un lugar de culto para sus fieles, de modo que éstos no entraban en el santuario interior. Sin embargo, su papel en la vida de la civilización egipcia era central y cumplía, de una manera u otra, muchas funciones: centro administrativo, social, médico, educativo, etc.\n\nPara estas funciones se podían disponer construcciones auxiliares en adobe, mientras que el templo en sí era de piedra. No obstante, sus características fueron evolucionando con el tiempo, pues en época predinástica y en los primeros tiempos del Imperio Antiguo, los templos eran más bien pequeñas capillas de adobe con techumbres vegetales, donde se guardaba la imagen del dios. Con el paso del tiempo acabaron convirtiéndose en templos de piedra, ya presentes en complejos funerarios de importancia como los mencionados de Zoser, Keops, Kefrén y Micerinos.</string>
    <string name="architecture_constructions">Construcciones civiles y militares</string>
    <string name="architecture_constructions_content">La arquitectura del Antiguo Egipto no sólo se compone de construcciones religiosas y funerarias, sino que en sus ciudades y asentamientos también había otras de carácter civil y militar. Por lo que respecta a las viviendas, no se conservan grandes vestigios de ellas, principalmente por estar hechas en materiales más pobres, como los ladrillos de barro cocido o adobe.\n\nNo obstante, los estudios arqueológicos permiten indicar que las casas solían contar con un salón principal y central,  con columnas y luz cenital. A su alrededor se disponían las habitaciones. Y en un espacio exterior, el jardín y/o terrazas, donde se plantaban hileras de palmeras. También solían contar con una bodega subterránea, que representaba el espacio mejor aislado y más estable térmicamente, ideal para la conservación de alimentos. Un rasgo característico de estas viviendas es la casi total ausencia de ventanas, en este caso para evitar la entrada de calor sofocante.\n\nLas viviendas más interesantes y mejor conservadas son las de Amarna y Deir el-Medina, aunque son yacimientos arqueológicos menos impactantes que otros monumentos de la arquitectura del Antiguo Egipto. No obstante, tienen gran importancia en la Egiptología, pues permiten conocer diferentes aspectos de la cultura cotidiana de aquellas gentes.</string>

    <!-- Art -->
    <string name="art_monumental_arq">Arquitectura monumental</string>
    <string name="art_sculpture">Escultura</string>
    <string name="art_mural">Pintura mural</string>
    <string name="art_reliefs">Relieves</string>
    <string name="art_minor_arts">Orfebrería y artes menores</string>

</resources>